有無好睇既歷史書/文學書推介?

辛亥革命

習近平與他的情人們

Thanks

《慈禧：開啟現代中國的皇太后》張戎
《中國：潰而不崩》何清漣
《香港人之香港史1841-1945》蔡榮芳

第一本勁好睇，顛覆了以前學校教既中國近代史(無論是港英年代or現時共匪年代)

蔡英文的書單都可以參考
1.82年生的金智英（漫遊者出版）
2.最黑暗的時刻（八旗出版）
3.亞歷山大的征服與神話（八旗出版）
4.地中海世界與羅馬帝國（八旗出版）
5.絲路、遊牧民與唐帝國（八旗出版）
6.亦近亦遠的東南亞（八旗出版）
7.印加與西班牙的交錯（八旗出版）
8.東印度公司與亞洲的海洋（八旗出版）
9.大清帝國與中華的混迷（八旗出版）
10.大日本．滿洲帝國的遺產（八旗出版）
11.從蒙古到大清：遊牧帝國的崛起與承續（台灣商務印書館出版）
12.新加坡史（台灣商務印書館出版）
13.泰國史（台灣商務印書館出版）
14.寮國史（台灣商務印書館出版）
15.緬甸史（台灣商務印書館出版）
16.新韓國人：從稻田躍進矽谷的現代奇蹟創造者（聯經出版）
17.朝鮮王朝的歷史解謎（遠足出版）
18.朝鮮王朝的衣食住解謎（遠足出版）
19. 帝國暮色：鴉片戰爭與中國最後盛世的終結（衛城出版）

歷史的先聲

中國人史綱
醜陋的中國人
來生不做中國人
厚黑學

鼠疫
異鄉人
西西弗斯的神話
1984

屬於香港人嘅書店

用book depository嘅話可以用呢條link
Hong Kong Free Press會收到其中5%嘅捐款
而你係唔需要額外俾錢嘅
支持本地獨立英文網媒

A concise history of Hong Kong
Leo goodstadt有本講官商同謀, 好似係the uneasy partner

蕭生介紹果d雙城記

R.R Palmer 寫既 A history of modern world 有中文翻譯 譯得幾好可以一看

仲有 反抗者

post war 1945~2005
近200年日本史
Why nations fail
王仁宇 資本主義與廿一世紀

睇完真係唔係好想做人，
荒謬、愛、反抗 sigh

門牙蒼蠅
兄弟
駱駝祥子

諗番人問柒婆睇開咩書，之後柒婆介紹番自己本書

二手時代
車諾比的聲音
美麗新世界
十分推薦老師的謊言
不過唔算歷史書
係講美國歷史科教科書嘅弊病

卡繆既書睇完成個人充滿鬥志喎
唔懷抱虛假既希望，活在當下，覺悟荒謬
好似薛西弗斯由山頂望返落去既時候
雖然徒勞，但佢已經頓悟
眾神既懲罰對佢已經再無意義
點解你反而會跌入虛無主義既深淵

想睇美國歷史書
有咩好推介
中英都得

因為我仲未做到嗰種境界
因為我真係好怕好怕徒勞
但我知所有香港人同薛西弗斯一樣
都必須要快樂

異鄉人可能早期作品既關係
感覺好似未寫完咁
淨係話主角最後係監獄覺悟左
跟住重覆返佢薛西弗斯神話既論點就完左

反而反抗者講人神關係
法國大革命
睇到個人好熱血

文學:四大名著

歷史:史記

本書係佢做某局局長時，工作文章集合而成的成書，DKLM

A concise history of Hong Kong <--中文版好似三商中出，有閹割版，要小心

係，中華書局出
所以特登買英文
John Carroll 啲英文唔係特別深，幾啱大家睇

文學好睇個人口味
你鍾意邊類型嘅事物多啲

入門可以睇興亡的世界史系列

想睇呀? 叫咩名??

中國文學， 詩

毛澤東語錄

呢啲書上網有冇得睇

買電子版吧，不過未必本本都有ebook

google book
博客來

大陸地下server，都可能有，不過肯定唔齊

你google”興亡的世界史系列”就有

The Glory and the Dream: A Narrative History of America, 1932-1972
中文版得殘體

想了解多啲日本戰國史，有冇介紹？

二手時代好睇？記得望過吓 但係好大本放低咗

高馬可既《香港簡史——從殖民地至特別行政區》A concise history of HongKong [978-988-8263-20-2]
記得要睇ISBN買 因為有河蟹版

送大家一個fb ebook page

The pursuit of power
Civilisation the west and the rest

慈禧被人臭化得好緊要

司馬遼太郎

民國同共產黨的政治需要

osprey 好似一大堆 但要識英文

八旗系列好高質，我買晒成套21本

黃仁宇 中國大歷史
明朝那些事兒
黑旗 IsIs
十字軍東征

黃禍，大典
高陽作品

文學書就
林夕 原來我非不快樂

卡繆

前四史

留名

1927 民國之死
萬曆十五年
中國文明之歷史 岡田英弘
高陽、南宮博既歷史小說

文學類：
黃碧雲 溫柔與暴烈 盧麒之死
陳冠中 盛世 裸命 建豐二年、香港三部曲

咁我建議你去讀下散文集
魯迅、蕭紅、沈從文……唔怕舊嘅可以讀下五四至抗戰期間作家嘅散文集，應該會切合你口味多啲，好多都好有意思。

真係想讀小說的話

想要激進前衛啲嘅可以讀下余華、高行健、殘雪

想要得意多少嘅可以讀下馬原、韓少功

想體驗文革傷痕可以讀下楊絳、莫言

想追根究脈嘅可以讀下阿城、白先勇

短篇小說可以讀下沈從文、穆時英

詩都係北島、顧城、海子

第一時間諗到嘅都係而啲。不過讀完你應該就反而會對海外文學有多啲興趣畢竟中國文學始終喺手法上都係受咗好多外國作家影響

張戎另外一本作品 《鴻：三代中國女人的故事》都非常好睇

另外諗起套戲 姜文拍嘅《陽光燦爛的日子》
原作叫《動物凶猛》
兩套作品都值得一睇，電影有電影嘅心思；小說有小說嘅韻味

佢成名作係老毛嗰本，我買咗但未睇

《鴻》在"好讀網站"，有ebook

gun germs and steel

a brief history of humankind

北島 顧城 正

呢排幾鍾意睇 beat generation d文學

《在路上》幾好睇，有興趣認識嬉皮士文化嘅話，呢本幾推薦

可以睇到美國戰後年代既迷惘，一路睇都諗起 Mike Nichols 套 The Graduate

而家無可能拍得返
「意識大膽」

追龍

你推介既都係近代文學，不過我鍾意古典多d

11<<除左岡田英弘，杉山正明都有寫一啲蒙古書
都幾有趣

其實河蟹左邊度，有無人知

古典邊類？詩 詞 戲曲 小說
揀一個時代 一個人 一本著述 完整睇一次
或者睇下清詩 錢謙益 吳偉業
後少少就龔自珍 陳三立果d

唐傳奇、明清小說揀幾本睇下 都不錯
戲曲淨係湯顯祖都有排睇

唐詩宋詞唔駛講 得閒揭下

聖經

我的奮鬥

毛語綠

戰爭論

孫子兵法

資本論

好 有邊本特別推介?

1683 維也納攻防戰
當小說睇，易入口

讀晒二十四史佢
包羅萬有

今時今日真係算鳩數
中國電影近十年只會原地踏步

嗰幕扑嘢